\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\title{ Metodos numericos }
\title{ Proyecto Final }
\author{Arian Zitlally Herrera Garcia.}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Ejercicios de latex}
 \subsection{Elementary calculations}

Para comprobar la identidad de Euler, se puede crear un Codigo en octave en el que nos permita encontrar un valor representativo: \\

 \begin{verbatim}

    exp (i*pi)   

  \end{verbatim}

El resultado: \\

 ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i \\

 \subsection{Creating a matrix}

Para crear matrices hay diferentes formas de hacerlas, ya sea manualmente, en el que tu le asignes valores, o ya sea con numeros aleatorios como el siguiente ejemplo: \\

 \begin{verbatim}

    A = [1,1,2; 3,5,8; 13,21,34]
    B = rand(3,2);
    B   

  \end{verbatim}

 La matriz A se creo de la siguiente forma:  \\

  octave: A = [1,1,2; 3, 5, 8; 13, 21, 34] \\

   A =  \\

\begin{tabular}{rcc}

  1  &  1  & 2 \\
  3  &  5  & 8 \\
  13 &  21 & 34 \\

 \end{tabular} \\


La matriz B de 3 x 2 tiene numeros aleatorios entre  0 y 1. \\

  octave: B = rand (3,2); \\

  octave: B  \\

  B =  \\

\begin{tabular}{rc} 

   0.75273 &  0.89727 \\
   0.92085 &  0.52063 \\
   0.31536 &  0.83065 \\
  
 \end{tabular} \\
 
\subsection{Matrix arithmetic}

Para multiplicar matrices entre si, matrices por valores escalares y matrices por su matriz transpuesta es posible, siguiendo el siguiente ejemplo \\

 \begin{verbatim}
  
   A = [11,31,2; 5,8,21;1,18,4]
   B = [9,2,78; 21,4,77;5,32,5]
   2 * A
   A * B
   A'* A
 
  \end{verbatim}

 El vector A con valores: \\

 A = [11,31,2; 5,8,21;1,18,4]  \\
 
 A = \\

\begin{tabular}{rcc}

  11  & 31  & 2 \\
  5  &  8  & 21 \\
  1 &  18 & 4 \\
 \end{tabular} \\


Para multiplicar el vector A  por un valor escalar se escribe de la siguiente forma. \\ 

octave:  2*A \\

ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  22   & 62  & 4 \\
  10   & 16  & 42 \\
  2    & 36  & 8 \\
 \end{tabular} \\

La multiplicacion entre vectores tambien se expresa de manera sencilla. \\

Las dos matrices estan definidas. Se multiplican como A*B.  \\

octave:  B = [9,2,78; 21,4,77;5,32,5] \\

B = \\

\begin{tabular}{rcc}

  9   &  2   & 78 \\
  21  &  4   & 77 \\
  5   &  32  & 5 \\
 \end{tabular} \\

octave:  A * B \\
ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  760  &  210   & 3255 \\
  318  &  714   & 1111 \\
  407  &  202   & 1484 \\
 \end{tabular} \\


Por otra parte, la multiplicacion de una matriz A por su matriz transpuesta A', se expresa de la siguiente manera: \\

octave: A' * A \\
ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  147   &  399   & 131 \\
  399   &  1349  & 302 \\
  131   &  302   & 461 \\
 \end{tabular} \\


 \subsection{Solving systems of liner equations}

 Para resolver ecuaciones lineales se puede expresar por la ecuacion: \\
 x = A / b \\

 \begin{verbatim}
   
   A = [2, 0; 0, 2]
   b = [2;1]
   x = A \ b

  \end{verbatim}

 Dando como resultado los  valores de x. \\

 1.-  x = 1.00000 \\
 2.-  x = 0.50000 \\

 \subsection{Integrating differential equations}

 Para integrar ecuaciones diferenciales se utilizo el siguiente codigo : \\

 \begin{verbatim}
   
  function xdot = integral(x, t);

  r = 0.25;
  k = 1.4;
  a = 1.5;
  b = 0.16;
  c = 0.9;
  d = 0.8;

  xdot(1) = r*x(1)*(1- x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1+b*x(1));
  xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);


  endfunction

  \end{verbatim}

 Para ejecutar el codigo, se declaran las variables de la siguiente manera: \\

  \begin{verbatim}

    X0= [1:2]
    X0 =

       1   2

    t = linspace (0, 50, 200)';
    x = lsode ("integral", X0, t);
    x

  \end{verbatim}

 Datos que arrojo x: \\

\begin{verbatim}

   1.0000e+00   2.0000e+00
   5.1703e-01   2.0429e+00
   2.6829e-01   1.8851e+00
   1.4842e-01   1.6471e+00
   8.9507e-02   1.4001e+00
   5.8873e-02   1.1733e+00
   4.1893e-02   9.7583e-01
   3.1913e-02   8.0802e-01
   2.5754e-02   6.6730e-01
   2.1812e-02   5.5017e-01
   1.9231e-02   4.5311e-01
   1.7528e-02   3.7290e-01
   1.6420e-02   3.0675e-01
   1.5735e-02   2.5226e-01
   1.5361e-02   2.0741e-01
   1.5228e-02   1.7052e-01
   1.5288e-02   1.4019e-01
   1.5507e-02   1.1526e-01
   1.5864e-02   9.4777e-02
   1.6343e-02   7.7942e-02
   1.6933e-02   6.4109e-02
   1.7627e-02   5.2743e-02
   1.8419e-02   4.3402e-02
   1.9309e-02   3.5726e-02
   2.0293e-02   2.9417e-02
   2.1373e-02   2.4230e-02
   2.2549e-02   1.9966e-02
   2.3822e-02   1.6459e-02
   2.5197e-02   1.3574e-02
   2.6675e-02   1.1200e-02
   2.8261e-02   9.2456e-03
   2.9960e-02   7.6368e-03
   3.1775e-02   6.3116e-03

  \end{verbatim}


 \subsection{Producing graphical output}


 Se graficaron los datos anteriores con el siguiente codigo: \\

  \begin{verbatim}

   plot (t, x)
   print -dpdf foo.pdf
   help print

  \end{verbatim}

\begin{figure}[h]
   \includegraphics{foo}
 \end{figure}



\section{Tema de interes}

El siguiente tema es sobre la relacion que existe entre el jugo y los ohms. \\

 \subsection{datos de la investigacion}
  
Algunos de los datos utilizados \\ 

 \begin{tabular}{rc}
  juice  & ohms  \\
  \hline
  4 & 4860 \\
  5 & 5860 \\
  5.5 & 6650 \\
  7.5 & 7050 \\
  8.5 & 5960 \\
  8.5 & 6750 \\
  8.5 & 7650 \\
  9 & 6900 \\
  9 & 9850 \\
  9.5 & 6650 \\
  10 & 6250 \\
  10 & 7600 \\
  10 & 7900 \\
  10.5 & 6150 \\
  10.5 & 7150 \\
  11.5 & 6700 \\
  11.5 & 7900 \\
  12 & 5800 \\
  12.5 & 7050 \\
  13 & 9000 \\
  13.5 & 7350 \\
  13.5 & 6650 \\
  13.5 & 6950 \\
  14 & 6650 \\
  14 & 5700 \\
  14.5 & 7900 \\
  15 & 6500 \\
  16 & 4850 \\
  16.5 & 5600 \\
  16.5 & 6300 \\
  17.5 & 7150  \\
 \end{tabular}

Codigo para la regresion lineal: \\

  \begin{verbatim}

   data = load('juice.txt');
   x = data(:,2);
   y = data(:,1);
   function plotData(x,y)
   plot(x,y,'rx','MarkerSize',8); 
   end
   plotData(x,y);
   xlabel('Ohms'); 
   ylabel('Juice'); 
   fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
   pause;
   m = length(x);
   X = [ones(m, 1) x];
   theta = (pinv(X'*X))*X'*y
   hold on; 
   plot(X(:,2), X*theta, '-')
   legend('Training data', 'Linear regression')
   hold off

  \end{verbatim}

arrojo los siguientes valores de theta \\

  \begin{verbatim}
   theta =

     6.6136e+01
     -7.1064e-03

  \end{verbatim}


Graficas que representan la  regresion lineal \\
 
\begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica1}
 \end{figure}

\begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica2}
 \end{figure}


\section{Resumen del articulo}

Computacion cognitiva, la revolucion en el procesado de la informacion. \\

Una vez que los entornos IoT permiten obtener informacion en tiempo real de las más variadas fuentes tenemos el problema de la interpretación y la comprensión de los datos. Aquí es donde se hacen necesarios los enfoques de computación cognitiva, pues las máquinas han de ser capaces de dar sentido y extraer el significado que se oculta tras los trillones de bytes que se mueven por la red. \\

Los sistemas cognitivos como Watson se usan para aprovechar todo el conocimiento disponible en bibliotecas de documentos o la propia Internet. De esta forma, cualquier usuario que use un sistema cognitivo de este tipo estaría en condiciones de aprovechar todo el conocimiento disponible sobre un tema. La revolución de la computación cognitiva implica un cambio radical en la forma en que accedemos a la información. \\

En el enfoque tradicional hacemos consultas a un buscador como Google y tenemos que leer los resultados más relevantes, mientras que con la ayuda de asistentes cognitivos nosotros simplemente hacemos la pregunta y la máquina se ocupa dar la respuesta en base a lo que ha aprendido en su lectura de millones y millones de documentos y sensores (es lo que se denomina sistemas QYA – Question y Answering). \\

Estamos viendo como nuestra forma de relacionarnos con otras personas ha cambiado radicalmente en pocos años debido a la invasión de los dispositivos móviles. \\

La inteligencia se produce cada vez de forma mas distribuida, para dar solucion a nuestros problemas ahora podemos preguntar directamente a nuestras máquinas y esperar una respuesta cada vez más inteligente. La gran responsabilidad que nos queda a los humanos es hacer las preguntas adecuadas. \\

  
\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item proyectofinal.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item proyectofinal.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item ecuacionlineal.m - codigo Octave
  \item matrices.m - codigo Octave
  \item matrizarit.m - codigo Octave
  \item numpi.m - codigo Octave
  \item integral.m - codigo octave
  \item proyecto.m
  \item juice.txt - datos de regresion lineal
  \item grafica1.png,  grafica2.png y foo.png - graficas generadas
  \item proyectofinal.aux
  \item proyectofinal.log
  \item proyectofinal.out
  \item proyectofinal.toc
 \end{enumerate}

\end{document}

